國台辦：「台獨」是逆流絕路

據新華社報道，國台辦發言人馬曉光今日(20日)就民進黨當局領導人「5·20」講話中有關兩岸關係內容回應指，當前兩岸關係形勢複雜嚴峻，極少數「台獨」分裂分子，勾連外部勢力破壞台海和平，「以疫謀獨」，圖謀「法理台獨」，強調絕不容忍任何分裂國家的行為，絕不容忍任何外部勢力干預中國內政。

鼓噪「修法」「公投」圖謀「法理台獨」

馬曉光表示，民進黨當局拒不承認體現「一個中國」原則的「九二共識」，單方面破壞兩岸關係和平發展的政治基礎。一些政客製造兩岸對立，阻撓兩岸交流合作，企圖從地理和法理上切割台灣與大陸的關係。他們加緊勾連外部勢力破壞台海和平，「以疫謀獨」。極少數「台獨」分裂分子鼓噪所謂「修法」「公投」，圖謀「法理台獨」。這些都嚴重損害台灣同胞福祉，嚴重損害中華民族根本利益，嚴重威脅台海和平穩定。

馬曉光強調，祖國統一是中華民族偉大復興的歷史必然，是任何人任何勢力都無法阻擋的。「台獨」是逆流，是絕路。我們堅持「和平統一、一國兩制」基本方針，願意為和平統一創造廣闊空間，但絕不為各種形式的「台獨」分裂活動留下任何空間。我們有堅定的意志、充分的信心、足夠的能力捍衛國家主權和領土完整，絕不容忍任何分裂國家的行為，絕不容忍任何外部勢力干預中國內政。

馬曉光指，我們將繼續團結廣大台灣同胞，共同努力促進兩岸同胞交流合作，融洽兩岸同胞感情，深化兩岸融合發展。我們積極幫扶廣大台商台企紓困和復工復產，支持廣大台胞在祖國大陸享有更多發展機會和獲得感。我們願意在堅持「九二共識」、反對「台獨」的共同政治基礎上，同台灣各黨派、團體和人士加強交往，繼續就兩岸關係和民族未來開展對話協商，為推動兩岸關係和平發展、推進祖國和平統一和實現中華民族偉大復興而共同奮鬥。

當天上午，蔡英文在台北就任新一屆台灣當局領導人，開始第二個任期。

Who fucking cares

橙新聞係文匯報旗下

有無第二句

又話武統嘅
票又投完又就職埋

但係乜柒都無做過

又一國兩制真係睬你都傻

順流是死路
逆路是絕路
最少唔揀死路先啦

今朝聽完英文講野
依家再睇返依D文
真係好辛苦

回歸係死路

知你嬲架啦 跟住呢

台咩獨，人地原本就係國家

家陣好似你地自中華民國獨立wor, 人地家陣承認你地獨立國家地位都唔俾?

台灣人超過60%唔認做支那人！

蔡英文係台灣人民投票選出黎
幾時輪到你條大陸狗吠

仲一國兩制

點解要認自己要韮菜

明明今年有望國民黨上台, 但共產黨自己響香港打壓咗香港人成年, 搞撚到全世界都見到乜撚嘢係一國兩制!

武統啦屌

好嬲好嬲

sorly完全唔知

繼續摺被

小英都未發表宣言佢就漏夜出晒稿
成日乜都冇講就屈左你獨先

哦

順流會被沖落瀑布入大海浸死
畀我就逆流而上登頂做皇者la

拼了所有 不息不休
靠我呼吸捲起整個宇宙
試過失勢 誰人沒有
聽到心中鼓聲穿透
航向那出口

逆流大叔精神

本身已經獨立咗咁多年 個國家死咗未

比我係English就再寸d

English: 中共只懂打咀炮

可以的話隨便來侵略我們看看吧

沒膽量就不要再說甚麼順流逆流

笑死 有無第二句 講黎講去都係嗰幾句

幾多辛酸也未放手
故意挑剔今天我不在乎
只跟心中意願去走
不相信未作犧牲竟先可擁有
只相信是靠雙手找到我慾求

orange news

pull

立即就諗起今朝睇既呢個po
一種全宇宙既祖宗都係起源自中國既on9概念

破除大中華迷思 滿洲後人富察：你不是「文化上的中國人」

繼續吠

軍隊又有自己既，總統又係一人一票選既
又有自己國旗，又有自己既邦交國
一早就係另一個國家啦，聽你支那係度吠

繼續口交啦

掉轉睇就知講咩

統你老母

認真，如果有得揀香港無被打壓到咁換台灣韓國魚上台
咁我寧願揀返依家咁

淨係識發文? 幾時表演武統台灣?

共產黨：好嬲好嬲

台你老母獨咩
人地由始至終都係獨立國家

（撐港台請入）停止干預香港電台、反對停播《頭條新聞》的公開聯署信

一是就核平台灣，唔是就留返啖氣暖肚la支那

要多謝777

中華民國仍然係中華正統
支共先係叛亂勢力

極少數

香港手足算係救咗台灣一命

揸住咁既民意 咁既票
今日既演講已經好有禮貌
中共咁都出聲
真係一d 廉恥都無

香港同台灣從來都不屬於中共
何來回歸
係佔領同淪陷

馬曉光強調，祖國統一是中華民族偉大復興的歷史必然，是任何人任何勢力都無法阻擋的。

要復興少個島都復興到啦
自己做唔到野就賴落台獨到
都on撚9

唔止，誇大啲講句可以話同全世界有關，每位手足都有貢獻比世界睇清共產黨
台灣就最直接救返
其他地方就要比啲耐心去睇

韓國魚去咗邊度啦

又造詞

可憐啊～
成日幻想人地台獨
其身不正既人最鐘意手指指
永遠墜落無限loop

台獨逆流而上 最終鯉躍龍門

又係呢啲嘴炮式言論，換幾隻字又可以打次飛機

中聯辦：港獨是逆流絕路
港澳辦：黃圈是逆流絕路
國台辦：台獨是逆流絕路

煩唔煩呀

咪撚ON99，台灣一直都係獨立主權，你當年場仗都未撚打完就當自己贏撚咗？咁肥仔恩都可以用同樣理由叫泡菜放棄獨立啦

支那人：五筒！五筒！

其實國台辨係個角色係咪好似中聯辦咁, 註係台灣到指三罵四?

愛支病先係絕路, 仲要係絕症

九二共識係冇效歷史文件

又夠鐘打飛機

而家至少犧牲香港換到台灣

唔明出面啲人話咩灰話咩輸晒，不嬲香港唔會鬥得贏共匪，係要聯會世界打

但係台灣當你condom呢

得啦
五毛

出現了

做左百幾年國家，依家比人侵略緊

中聯辦同港澳辦都識指手劃腳，搞風搞雨

國台辦

以武拒統
法理台獨
支那式用語

你條一帶一路就真係死路啦

絕你老母，台灣係一個國家，而家2300萬人民仲生勾勾係度，點絕路呀？

難度高過19世紀希臘同火雞隻揪唔知幾多倍
但都係果句，戰略性d去睇件事會開懷d

同黃圈一樣
敵人越反就要越推